\subsection{Zwei Prototypen - eine Vision}
Für unseren High-Fidelity-Prototypen haben wir uns für einen dualen Ansatz entschieden. Wir möchten in einem kurzen Videoclip realitätsnah zeigen, wie das endgültige Produkt für einen kleinen Anwendungsfall aussehen kann. Währenddessen ist zusätzlich der Unity-Prototyp dazu gedacht, eine komplette Szene mit einen erweiterten Prototyp zu präsentieren. Dabei verzichten wir in dem Unity-Prototyp auf zusätzliche für den Anwendungsfall unnötige Details. Beispielsweise bestehen unsere Personen aus sehr simplen, streichholzartigen Blöcken. Mit diesem dualen Ansatz erreichen wir letztendlich eine sehr gute Simulation des Endprodukts, da der Betrachter den Eindruck des kleinen kompletten mit dem großen interaktiven Modell kombinieren kann.
\subsection{Groß, aber interaktiv - Die Unitysimulation}
\subsubsection{Das Tooling - Die Unityengine}
Die Unityengine ist eine Gameengine des Unternehmens \textit{Unity Technologies}\cite{unityengine}. Sie wurde entwickelt um Spiele unkompliziert für mehrere Plattformen gleichzeitig zu entwickeln. Zusätzlich zum Einsatzbereich der Spieleentwicklung wird die Unityengine aber auch vielfach in der Forschung und Entwicklung für Simulationen eingesetzt\cite{unitysim}. Außerdem wichtig für unseren Anwendungszweck ist die einfache Animation von Elementen in der Engine, besonders da wir beide keine Experten in der Animation oder 3D-Modellierung sind. Die Unityengine bietet hier einfach zu bedienende Werkzeuge \cite{animator} und ist schnell erlernbar. Aus diesen Gründen haben auch wir uns in dieser Ausarbeitung für die Unityengine entschieden.  %https://www.researchgate.net/profile/Jeffrey_Craighead/publication/265284198_Using_the_Unity_Game_Engine_to_Develop_SARGE_A_Case_Study/links/55d33fdf08aec1b0429f32f4.pdf
\subsubsection{Der Unityprototyp}
Begonnen haben wir in unserem Unityprototyp mit dem Erstellen eines Skelettes aus einfachen Unity-Blöcken. Dieses Skelett versehen wir an seinem Rootelement mit der Animatorkomponente. Dem Animator übergeben wir einen Animationsgraph. Dieser ist in unserem Fall sehr simpel. Er besteht vorwiegend aus 4 Zuständen (init, preKniebeuge, Kniebeuge, end). Vom Zustand init kommen wir direkt in den \textit{preKniebeuge} Status. An dieser Stelle warten wir auf einen Trigger, der gesendent werden muss, damit wir zum Zustand \textit{Kniebeuge} übergehen. Den Trigger senden wir mittels eines UnityScripts, wenn die Taste E gedrückt wird. Wir verwenden explizit keine Unity Trigger, sondern ändern den Zustand per Hand. Im Zustand \textit{Kniebeuge} wird nun unsere jeweilige Animation ausgeführt. Diese enthält je nach Bewegungsausführung sogenannte Events, die dafür sorgen, dass das Skelett durch UnityScripte an bestimmten Körperteilen einen Farbwechsel vollzieht. Auf diese Weise realisieren wir die Rückmeldung durch Farbe auf unterschiedlich ausgeführte Bewegungen. Eine der Figuren bewirkt außerdem eine Aktualisierung der GUI, sodass die Illusion entsteht, als reagiere die UI direkt auf die Figuren. In diesem Entwicklungstadium triggern unsere Figuren direkt die UI und das System muss eigentlich nichts selbst erkennen. Um das Ambiente noch dem normalen Übungskontext anzupassen, haben wir die Umwelt entsprechend einer Sporthalle gestaltet. Dies impliziert eine bessere Vorstellung für das reale Produkt, da auch dieses später zum Beispiel in einer Sporthalle eingesetzt werden soll. 
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{Bilder/phase3/UnityPrototyp1.PNG}
	\caption{High-Fidelity Prototype Visualisierung (Unity)}
	\label{Unity1}
\end{figure}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{Bilder/phase3/UnityPrototyp2.PNG}
	\caption{Kniebeuge Ausführung (Unity)}
	\label{Unity2}
\end{figure}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{Bilder/phase3/UnityPrototyp3.PNG}
	\caption{Kniebeuge Ausführung von der Seite (Unity)}
	\label{Unity3}
\end{figure}
\subsubsection{Grenzen und Einschränkungen}
\label{Grenzen}
Wie bereits in der Erklärung des Prototyps erwähnt invertieren wir die Kontrolle im Unterschied zum echten Produkt. In der Realität müssten die Bewegungen erst erkannt und dann darauf reagiert werden. Da Bewegungserkennung aber alles andere als trivial ist und wir uns in dieser Arbeit auf den praktischen Anwendungszweck und die Idee und weniger auf die technische Realisierung konzentrieren wollen, vernachlässigen wir diesen Umstand erstmal. Höchstwahrscheinlich wäre es auch nicht möglich, die Bewegung schon mithilfe einer AR-Brille vollständig zu erkennen. Es wäre vermutlich zusätzliche Hardware erforderlich, wie zum Beispiel die Xbox Kinect. Dazu wäre wiederum zu klären, wie genau diese am Körper des Übungsleiters befestigt werden muss und ob dies sich nicht wieder unnatürlich oder vielleicht sogar unangenehm anfühlt. Zusätzlich sind wir momentan wie schon angedeutet auf die Übung ``Kniebeuge`` beschränkt, was jedoch auf einfache Weise durch unsere Implementierung auf weitere Übungen erweitert werden könnte. Dazu später mehr in \ref{ergaenzungDesPrototypen}.
\subsection{klein aber realitätsnah - Ein Videotrailer}
Die Basis dieses Verfahrens sind reale Videos, die wir zum Teil bei YouTube gefunden als auch selbst aufgenommen haben. Da die AR-Brille im Hintergrund immer eine reale Situation zeigt, ist diese Variante sehr nah an dem Bild, dass ein späterer Nutzer sehen würde.
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=1.0\textwidth]{Bilder/phase3/bild1.png}
\caption{links ohne AR-Brille, rechts mit AR-Brille}
\label{Bild_label}
\end{figure}

Es wurden bei der Erstellung der Prototyp-Videos insbesondere nur additive Bildbearbeitungen verwendet (mit Ausnahme der grau hinterlegten oberen Kante), da eine AR-Brille auch nur Licht hinzufügen kann, nicht jedoch Farben oder Licht abziehen oder das Bild gänzlich verändern bzw. manipulieren kann.\\
Mit der kostenlosen Software „Hitfilm Express“ war eine relativ effiziente Realisierung dieses Prototyps möglich. Hitfilm ermöglicht das Tracken eines bestimmten Bildausschnittes, wie es auch im realen Produkt die AR-Brille tun würde. In etwa der Hälfte der Fälle ist dieses Tracking (nach manuellem Markieren des zu trackenden Bereiches wie z.B. „linke Hand“) ohne weitere Korrekturen ausgekommen. In den anderen Fällen mussten die Pfade der Körperteile von Hand eingefügt oder korrigiert werden.
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=1.0\textwidth]{Bilder/phase3/bild2.png}
\caption{Ansicht der Software „Hitfilm Express“ während des Trackings der rechten Hand. Im linken Teil ist im roten Rechteck der zu trackende Ausschnitt und im grünen Rechteck der Suchbereich für den nächsten Frame. In blau sind die getrackten Positionen der Hand über den ganzen Videoverlauf markiert.}
\label{Bild_label}
\end{figure}

Die in weiß dargestellten Ghost-Animationen, die bei schlechter Körperhaltung eine Verbesserung anzeigen, sowie die blauen Ausführungstiefe-Balken bei zu flacher oder zu tiefer Ausführung, wurden manuell hinzugefügt, da hier kein direktes Tracking durchgeführt werden kann. Eine automatische Erkennung und Bewertung der Körperhaltung wäre nur mit einer entsprechenden Datenbank möglich. Es ist außerdem aufgefallen, dass das Bild mit eingefügten Ghost-Linien etwas überladen wirkt. Aus diesem Grund und da die Ghost-Linien nicht zwingend erforderlich sind, wurde von diesem Feature vorerst abgesehen. Die Nutzer können auch durch die farbliche Markierung bzw. entsprechende Farbveränderungen bei Bewegungen leicht und intuitiv erkennen, wo die optimale Position liegt.\\
Im endgültigen Produkt wäre das Anzeigen von Ghost-Linien aber kein Problem mehr, da die Übung in korrekt ausgeführter Form aufgezeichnet würde und auf den aktuell betrachteten Sportler skaliert werden könnte.
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{Bilder/phase3/bild3.png}
\caption{links als Ghost-Linien dargestellte bessere Rückenposition, rechts der blaue Ausführungstiefe-Balken mit weißem Punkt, als Anzeige zur Ausführungstiefe}
\label{Bild_label}
\end{figure}

Um möglichst nah an die reale Situation einer Gymnastik-Gruppe zu kommen, haben wir ein Video aus 3 einzelnen Videos zusammen geschnitten, in dem mehrere Personen nebeneinander stehen und die Übung auf verschiedene Arten falsch machen.
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{Bilder/phase3/bild4.png}
\caption{links: Rücken etwas zu weit nach vorne gelehnt, daher gelb markiert (noch okay).
mittig: linkes Knie nach innen geknickt, daher rot markiert.
rechts: Ausführung zu flach (nur etwa zur Hälfte ausgeführt). Der Ausführungstiefe-Balken leuchtet daher kurz rot auf.}
\label{Bild_label}
\end{figure}